香港主要用咩升降機牌子？

平時見開都係hitachi，mitsubishi之類，今次出事間dongyang完全未見過
有無話邊隻升降機安全d?

見過有
Hitachi
Fujitec
Sigma

Otis, Kone佔全港兩成市場

奧的斯

我個幢用三菱

識貨之人

我住果度用ThyssenKrupp, 垃圾

Dong Yang即係泡狗老翻Toshiba,不過諷刺ge係當年好似都係其士裝機同保養

Schindler, OTIS, KONE, 日立，三菱，ATAL， 東芝

幾十年前香港建築理論上係用靚野，點解dong yang咁垃圾都會照用？？

平嘛
某一時期信和d樓全部係Dong yang

香港有幾多部升降機?
算唔算全世界最密集?

三菱同日立 係香港最好兩間

日立我覺得一般

三菱同Toshiba最出名係高速升降機,三菱有Sunshine 60,Toshiba有Skytree
不過Toshiba唔好在搵其士做代理,唔係自己開公司做

邊間係德國野？
印象中好似見過西門子

ICC用迅達

東芝有101

應該係Schindler

KONE o既扶手電梯好西，去圓方就知，震下震下
Fujitec就經常出現扶手帶同梯級唔同步問題

Schindler係瑞士

日本牌子升降機若果仲係原廠保，西極都有過限度
Fujitec (富士達), 日立, 三菱(唔係上海三菱), 東芝

但扶手電梯就日本呢幾間廠真係各有高低，日立, 三菱, 東芝都ok, 富士達就真係撞手神

歐洲廠： 恰老伯，OTIS, 迅達, KONE，升降機應該迅達好d，其餘三間好多支那合資廠零件
扶手梯就OTIS, 迅達好d，恰老伯，KONE就好一般

而家好多舊樓翻新升降機，係直接用支那牌子，連歐洲廠貼牌都唔係，呢d升降機先最得人驚

有事都係中國 日本100%冇事

有d歐洲廠，牌子係歐洲，零件就支那合資廠出，呢d都要小心，但起碼有事間大貼牌廠唔會走佬，直接用支那牌子我真係恭喜你呀

德國最出名就係蒂森
世界排名：1.Otis 2.迅達 3.蒂森/通力

呢部咁既東洋機垃圾到仆街 直頭執撚埋

間廠比恰老伯收購，本身部機比外面廠雜過一排，最後比KONE接到換機+維修deal

KONE d電梯真係好差
近年新起d港鐵站都用KONE
又震又搖

Mtr 用 kone, otis

呢三間 最穩陣

日立有青馬大橋橋墩

其實用得大牌子衰極都有個譜 如果用返自己國家原廠零件真係好撚靚 只可惜成本問題好多用支那野

其實香港d升降機，扶手梯料唔差，只係保養由正苦帶頭玩價賤者得，帶頭雜廠保養化後就仆晒街，好多政府物業同龜鐵車站d升降機，扶手梯維修好撚差，原因就係鬥價賤。

但同一時間，龜鐵住宅就唔會用雜廠，因為無得屈小業主一大筆

當然我角度係比多d用原廠，問題真係小好多

再講，公屋，無賣出去果d多數係用原廠維修，部野閒閒地用20、30年都仲好得，呢個就係原廠值咁貴既原因。

用40年既都無野好講啦，真係要大翻新一次機電野，起碼慳到電

即係咩牌子

淘寶淘返嚟

例如iFE

大翻新就直頭換機啦,換VFD

好多都係日本

個廂其實好多時都用得，最多換下門，翻噴下油咁，計正應該要留d錢執靚個機房，但香港地偏偏個廂仲靚過機房

支那d出名高樓大廈好多都用日本牌子，仲要係日本生產o既升降機

其實咩原廠係咪真係一啲大陸野都冇

我有親戚住果啲舊樓換果部新直頭冇牌子貼出黎
淨係得保養公司名
換咗10年左右已經日日壞就黎散咁

唔係，都會有支那件，本身間廠o係支那有自家工場，呢d件流通到全世界，品質唔會太差。但有d件就由間廠同支那公司合資工廠生產呢d件品質就差d，因為內銷變出口。

最差就係支那廠自己生產既野，劣到不堪入目

Otis出曬名垃圾喎 經常性炒喎

日立都一般 你都好撚高要求喎

你太年輕了 好多支那野

其實上次朗豪坊單意外，都爆根本PM 係亂黎
又無跟code of practice 等等

最主要都係香港堆公司西， 人又少 人工又低
搞到咁

我屋企用緊goldstar , 同旺角維記同一款好親切

打漏， 之後翻新變到用公屋feel 制， 比人罵到仆街

Schindler迅達 瑞士品牌 英資怡和代理 應該最好啦

金星 好渣

迅達=otis

住公屋既你有福了 housing永遠係各公司最緊張既

而家新公屋多數三菱

屋企用Diebold Aufzüge 通告成日話冇原廠件 就嚟砍掉重煉

房處睇得好緊 家期搵人試野

六七十年代用到今日，棟樓有八成單位改建劏房有大量住客出入，超高使用率都只有一年一次例行檢查，一日唔出事班業主一日都唔會換。

每次撘嚫隻手指都擺喺個emergency stop制準備。

日立都有

有冇諗過 emergency stops都鎖唔死部

新公屋近幾年冇啦
日立做換𨋢多

OTIS 是美資

中大壞機率最高嘅𨋢就係Kone

認牌子名係咪已經冇用

會唔會有d仆街公司 外國品牌 但支那用料

應該大部份都係支那料
，人地日本仔野用三年，用支那野幾個月貨仔，
自已諗

大把
D大公司係支那都有自己廠架喎
而家香港工程乜鳩都玩價低者得
唔用支那廠出既唔通用歐洲廠日本廠咩
點夠爭餅食呀

用得最多大陸野就係依間，新機用哂上海廠

私人參建居屋?

用支那牌子既都唔少

咪又係嗰兩個起埋隔離嘅屋苑

我估到邊度
廿幾年樓就換lift 好似早左啲

隔離座已經長封咗一架

中港城啲升降機、扶手電梯係dong yang
網上睇資料，dong yang早年同東芝有技術合作

好少見日立
工廈好似特別多東芝？

Lift: Otis>迅達
梯：迅達>Otis

我記得海洋中心寫字樓升降機、舊嗰批扶手電梯係日立

近年好似愈來愈多蒂森
呢間野又係大陸廠生產
得少部分零件係德國貨

我諗依家香港大部份牌子都係用支那廠

Otis
Kone
迅達
老伯
都成日聽到壞
點做保養架

十層樓唔夠

俾我就行樓梯算

下下出事先嚟check

應該全世界最多lift既城市

其實停機多個牌子唔一定係最差個牌子
因為只要成set野錯一樣就會停機 你落得少sensor 少安全裝置咪少壞囉 但係落得少安全 又唔好彩壞d機件 咁咪急升/急降撞死人囉

因為保養你當埋佢壞姐

去過D葵涌同新蒲崗工廈，未見過用東芝。去過一間用Fujitec。
日立電梯係工廈商廈真係未見過。東芝就見過一間商廈用，東芝保養係其士做。

沙田火炭某工廠大廈，貨梯係日立牌，只係老爺款手動開合升降機門

乜唔係七小龍嘅東芝梯咩

其實今次同牌子冇乜關係，係保養師傅問題
舊機冇ACOP好正常，係個碌柒教授係到話乜safety gear失效，人地冇都冇上夾或者鉈夾

應該追究點解會流機

溜

白頭佬

Kone𨋢嘅群控系統直頭係世界級垃圾
唔成排𨋢一齊上一齊落已經係奇跡

屋企單位痴住𨋢槽 近排部野一郁經過就聽到聲，正唔正常 之前無

都係果句，用支那零件已經唔係秘密，但只要用原廠保養，間廠唔會唔認數同走佬。

但用支那廠o既升降機同扶手電梯，我勸你買定意外保險都得

正常，我而家住新樓都聽到

東芝先廢

我屋企用日立

東芝電梯ok啦，只要一路用原廠無比人雜過，扶手梯就新不如舊

仲係原廠代理保養

最重要係咩公司保養

講多句，當年陳帆呢條仆街冚家產，將電梯，同扶手梯檢查證書改撚o左樣，連邊間承辦商做檢查都睇唔到，根本無得trace部野有無比非原廠整過

即係明明你見到部野係迅達，點撚知原來係OTIS負責維修

呢樣野先係香港d電梯，扶手梯品質一落千仗原因

我住39樓(頂樓40)都聽到部"車立"機房d聲
每次部"車立"起動(上或落)都聽到"撻"一聲

其士都有人吹奏

英國GE算唔算冷門

係囉
舊款嘅資料仲詳細

摩打起個下有聲係正常

新嘅東芝梯改左喺大陸做
壞機率真係大到嚇撚死人

東芝自己入左51%去其士香港，其士國際同時入股東芝o係支那o既電梯分公司

你一定係其士員工啦

我直頭聽到o彭o彭聲，不過電梯升降期間太多o野會郁，加上石屎易傳聲，無計

原廠牌子好
但保養換零件 都係大陸野啦

見過上海三菱...

我係BS佬,夾過幾單都係其士裝機,
經驗話俾我聽如果每年成個其士集團贊助一日其士盃賽馬日ge錢放返一部分係𨋢呢邊,好多野就差好遠...

上海三菱唔係三菱香港裝同保養

喺支那，“三菱電梯”都係一個賣點嚟

支那人身體最撚誠實是常識吧

香港三菱、日立係唔接其他非原廠機保養，搵少d好過自衰自己名
OTIS, KONE, 恰老伯呢3間就搶雜廠單搶到爛

其士都有接雜廠單，但無歐廠咁多，同埋係歷史帶落o黎，Fujitec同迅達我唔太記得有無搶雜廠單，我睇應該無

恰老伯試過搶咗啲屎返嚟：觀塘時運（原廠係東芝）
整唔掂堆機，搞到法團發晒爛渣

其實電梯、扶手電梯維修真係唔好價賤者得，部野行o左幾十年，當原廠都無乜件同你整，要報價同你改，你走去搵雜廠維修只係等出事

而家見新嗰啲好多冇印廠商名

多數係支那廠

咩廠出都唔係問題
係保養維修+EMSD把關問題

ATAL

支那廠出真係

政府新工程用歐洲/日本貨已經執到，
一陣比部ANLEV你，真係練定行樓梯

無用，新機頭幾年比原廠整，之後一o野雜出去，三菱機都收晒皮，例子: 香港雞場d三菱機

其實自從之前有單部機身向上溜
將個人夾死咗嘅意外之後
機電署已經要求喺機房加裝一個夾纜器防止部機突然向上溜

最簡單個夾纜器係部機一停就夾死嗰一排纜
所以有時聽到嘭嘭聲係部機將啲纜夾實咗
當然亦有可能係用緊啲舊式拍仔機
嗰啲就嘈到仆街

利申：離開𨋢行5年

仲有荃灣部分行人天橋：
原本係三菱電機牌，由原廠保養，點知用幾年就轉到通力保養

價低者得嘛

人地大廈咪換緊𨋢囉，UCMP話加就加？
要業主肯磅水先得㗎

其實機電處都係建議加裝
根本最好就立例要求所有升降機都要加裝

邊個俾錢裝

業主 不過都岩既一立例業主就瓜瓜嘈要俾錢

有時比班業主吹脹，電梯日日用，貴買平用，佢o地就走去平買貴用

跟例就要加嘅

做𨋢eng就係明知有危險
個客一句要開就開返機
然後有咩事就入去坐三五七年

不了

其實做𨋢最尾個半年好心淡
你會發覺原來揸車搭飛機啲人會好緊張安唔安全
但係一日用成十次嘅𨋢/電梯就好似好求其咁

我以前做日本公司
聽啲師父講以前八九十年代
有業主會要求成部機係日本原裝直送，
鋼架路軌都用日本鋼水
以家真係冇業主會肯比呢舊錢

價錢至上

將價就貨

白頭佬出來刷存在值
佢呢 d 私人樓仲要舊到喊機鬼會有上夾/鉈夾呀

Goldstar

Panasonic 幾好

住公屋，以前用Otis，後來房署換做Sigma，好似都係韓國牌子

問題係
正苦所有地方就加曬上行夾纜器
其他地方？
要比錢不了
你話死唔死呀

機電署風格
炒多兩劑就一定要的了
黑心啲講睇下要多幾多條人命去成就呢個夾

Sigma 比新加坡HDB banq

過左保養期內當然由原廠維修，但之後就招標。放標好多時唔係得一個地點，就算同一處都會因為唔同座數既大廈分期隔幾年落成，新機唔只一個供應商，但之後保養就要一次過包起一籃子，哩類標O牌同K牌最多執黎做。

其實就咁睇今次會開始檢討加夾可行性我覺得

一個eng佬半年監房生涯
成就成個𨋢行業

其士靠建築搵錢

電梯公司：
今次肥肥啦
仲唔開天殺價
Eng 佬，對你的遭遇我地心表遺憾，今晚開大餐慶祝啦

但佢起樓好撚差

係，例如某區所有lift一齊做。
但係起果時係個別起個別投，所以一張維修保養標入面可能包好多種唔同牌子電梯，
呢d真係得OK會執黎做

人地次次保養都問做乜成日壞 唔使保養唔阻住佢地就最開心

其實d 人，由其廢老真係最想屌7佢地
師父一圍欄做保養就話部電梯「又壞呀，有無搞錯呀成日壞」
真係想屌9佢地唔停電梯點做保養呀
你係裡面我停你機好唔好？

仲有d 見有圍欄都照入去
呢d 又係想屌死佢
你地你事唔好我地搞野都入去呀

韓國黎牌子啊傻鳩

廢老係分唔清楚咩叫做「例行檢查」同「維修」

schindler

lm

而家係咪一個月做一次例檢？

心真係好想講
「係呀又維修又壞呀，比d 腰骨唔好搭電梯啦好唔好」

政府例就1個月最少有1次例行檢查
但而家妹多時都係 一個月2次
而政府地方就1星期1次

我屋企係一星期一次 O廠

其實密度無意思，最重要係細心慢慢檢查，一星期上機房check 10分鐘同一個月停1個鐘逐層停試開關門，已經有好大分別

認同
但又有幾何有人會做呀

唔夠人做，從前係3個人check一部機，而家得2+1，果1個時有時無，有時check到半路就收到urgent call整其他野

點解唔夠人呢，因為公司要低價落deal先有生意，自然左cut右cut

扶手電梯就係七龍
不過全中大好似都係得呢7條扶手電梯 ?

你都話2+1啦
某公司而家係1+1工作啦
靚仔+師傅
靚仔醒目就話
太醒目/太柒，個師傅真係喊出黎

1+1其實好危險，電梯同扶手梯太多郁動機關

所以你話啦
咁ga 人數仲會做得好d 保養？

啲人真係傻撚到見一落圍欄就話又壞機
其實就停機做緊保養 仲要一早貼晒通告
屌你老母香港人壞機同保養都未識分 阻到你就屌晒鬼

多數係單幢樓最受影響，公屋(無賣出去)，龜鐵住宅盤同商場，大發展商商場佢o地唔會太cut人

廢老除咗屌人老母之外仲識得做乜嘢？

小米

sigma好似otis分公司來

而家保養主要都會上機會check同逐層停試門，但認唔認真，定做下戲比人睇就唔知啦

應該唔係？

Sigma俾otis收講左 express都係

想搭單問下
自己住嗰度部lift成日關唔到lift門
一般係sensor問題定點? 師傅嚟過整都係咁

要睇下道門有無sensor，舊式電梯無紅外線/laser sensor，純靠硬物碰撞感應。

新機/已翻新機會有紅外線/laser sensor，加多重保護

有時可能閘鎖唔埋，或者門頭唔得，特別係裝修期，多灰多垃圾地砵又比D泥填平

若果有紅外線/laser sensor，關唔到門關關下自己彈開，可以用紙抹一抹兩邊sensor位就得，有濕氣都會有影響

若果舊式就無計，要請師傳飲包檸茶請佢行多幾層樓試下

窮撚建築物專用

公司寫字樓升降機係迅達 扶手電梯係好歷

得幾部上下五層既升降機係通力

朗豪坊之前壞個條扶手電梯都係OTIS。

信和呀嘛，貪平草菅人命

睇下人地貝沙灣用瑞士訊達lift架

Otis kone都算窮撚的話，
咁應該得番原廠日本機可以用

明明兩間都大廠

哇屌 原來係鷹君
總知港資做生意淨係識cut cost
出事害人就關人撚事

唔好再吹奏蒂森係好野，明明就成日平價搶機，再整到佢壞焗人換佢D機

迅達間子公司咪好歷

用日立

恰老伯

我住嘅屋邨大樓升降機用日立牌，用咗30幾年
除咗中途更換機廂𨋢門、𨋢掣、傳動系統裝置外，其他一切如舊。

原來係咁

西門子

之前wiki 過, 計lift 數唔係最高但都係頭幾位,
太多冇lift舊樓啦

通常大公司都會用子公司去接非自家原廠機既保養

但佢德國原裝野真係靚既

𨋢？

富士達都無接雜機 kone接雜機係用品豐個牌頭

Schindler 牌子係瑞士，但𨋢 同扶手梯 d料 係大陸出廠，只係掛歐洲牌子 sell俾客感覺高級d, 餡絕大部份其實係大陸貨質數

支那料一地都係，最重要係唔係間廠自己出品

toshiba都有

應該係舊式 碰到人先識彈

有Toyota

最好兩樣都有

下次見到師傅整就請盒檸茶同佢講啦，多數都會同你認真試多兩次

新式電梯或者已公屋翻新既會有

電眼其實好感敏，如果班lift人流多成日企到頂門的話好易閂唔到門

富土達接雜機咪用富萊

香港大把啦已經

三菱真係
用到啲廢老死晒都需要大維修

唔需要 sorry

所以行內咪叫三菱機做收租機

清泉三菱